Il était une fois DISNEY
Voilà 50 ans qu'il a disparu et pourtant, son nom est toujours aussi connu des enfants ! Le papa de Mickey a marqué l'histoire du dessin animé en créant son propre studio.
La nature, mais sa famille souviendra toute sa vie de déménage à Kansas City son enfance. Né en 1901. et son père oblige ses aux Etats-Unis, il grandit enfants à travailler. A dans le Missouri, au 5 heures, chaque matin contact des animaux de la avant l'école, Walt livre fermé. Il aime ce rapport à des journaux. Qu'il pleuve,
qu'il vente ou qu'il neige! Cette éducation à la dure le marque profondément. Créer des films et des parcs d'attractions sera, devenu grand, un moyen de rattraper son enfance.
Des contes de fées aux films Blanche-Neige et les sept nains (1937) d'autres adaptations de contes, comme est le premier long métrage réalisé La Belle au bois dormant ou Cendrillon en animation ! Tiré du conte des frères de Charles Perrault, et de romans Grimm écrit au XIXe siècle, ce film est comme Le Livre de la jungle de Rudyard un pari fou de Disney. En effet, il a Kipling et Alice au pays des merveilles réclamé plus de 500 000 dessins sur de Lewis Carroll. Même s'il symbolise lesquels ont travaillé 700 artistes... Cela l'Amérique, Disney s'est beaucoup coûta une fortune aux studios, mais inspiré des histoires traditionnelles quel succès ! Après ce triomphe, Disney et de la peinture européennes pour et son équipe de scénaristes réaliseront les merveilleux décors de ses films.
C'est ainsi que Walt racontait l'histoire de ses studios. Après un séjour en Europe durant la Première Guerre mondiale et des études d'art, il débute dans la publicité comme animateur, puis crée son studio d'animation en 1923: les studios Disney. Mais il n'est pas très bon dessinateur. Son talent est plutôt d'avoir le flair pour s'associer avec des artistes exceptionnels. Ainsi, en 1928, Walt et son ami, le talentueux dessinateur Ub lwerks, créent un héros qui devient célèbre dans le monde entier. Deux grandes oreilles, une tête ronde et un sourire taquin : Mickey Mouse (« souris » en anglais) est né! Sa première apparition dure 7 min 30 dans Steamboat Willie. Il sera rejoint par une grande famille : Donald Duck, Dingo, Pluto...
Un visionnaire au fort caractère Bourré d'énergie, Walt Disney est un infatigable innovateur. Il se soucie peu des questions d'argent, l'important étant de donner de beaux films aux spectateurs. Néanmoins, c'est un homme d'affaires ! En 1955, en créant Disneyland, le premier parc d'attractions thématique, il propose aux familles de visiter un monde magique, inspiré en partie de son univers. C'est nouveau pour l'époque! Walt est aussi très entêté, il est parfois colérique et ne comprend pas ses collaborateurs. Pourtant, il considère ses employés comme une grande famille. Bref, il était un homme complexe aux idées géniales! A sa mort, en 1966, les studios Disney mettront du temps

